大風吹，吹咩風？

「一早講過會大執架喎」、「人地翻新停業，吾遣散員工留黎一齊做翻新工人？定係你覺得啲員工應該全部停薪留職30個月更好？」、「其實一早已經講咗2020年會裝修 重裝後會改名麗晶酒店 全在計劃之內 大家唔使咁恐慌啦 唔好唯恐天下不亂啦！」、「間間公司都係咁㗎啦，有賠足仲想點」？

唔好再攞兩三年前份新聞稿講話「洲際酒店2020年裝修打算2021重新以麗晶開業」嚟講。
只有業界/洲際人先知酒店裝修呢壇嘢延期咗好多次，未宣布之前，酒店仍然賣緊2021年嘅客房 & event space。

重點：當年講到裝修嘅時候出哂email話全體同事仍會有薪有職，HR做哂功課詳細問每一個同事想喺裝修其間 reallocate 去邊 / 做咩部門 / cross training / 進修 etc，總之個個都有得繼續出糧，同事們就係因為呢個plan而繼續留低。

一場武漢肺炎，突然幫酒店光速地理直氣壯咁加快裝修嘅腳步。好多人覺得酒店好有良心咁賠足，仲想點？
係，弱小一方的確無得可以點，但資方唔好營造到自己咁高貴。當另一間國際酒店龍頭連放no pay leave都可以有得俾員工揀plan A / plan B兼送回贈俾員工嘅時候，作為一個人性化嘅行業，所有嘢可以更有人性。

Personalized 呢樣嘢，可能只有酒店業先明。
如果唔明，麻煩don’t blame the victim。

IHG Winning Ways:
#DoTheRightThing
#ShowWeCare
#AimHigher
#CelebrateDifference
#WorkBetterTogether

所以唔明啲人成日話「賠足咪得囉」係咩心態🤷🏻‍♂️🤷🏻‍♂️
換轉果個係佢突然被炒
仲要經濟有排都未復甦無工作空缺
可以點捱

P牌推唔到
成件事勁仆街呀

推！！
真係好狗 我都係做酒店
如果比高層咁撚法我都唔忍

推

身為酒店人絕對認同
裝修根本就係炒人嘅藉口

最緊要正字 係唔
唔 唔 唔

blame the victim 真係仆街
賠足代表佢冇咁賤啫, 唔代表佢依家唔賤囉
之前講到翻新果時都有糧出, 依家一野提早裝修就當員工condom
酒店都係黑心顧主黎

Posh

香港地真係冇乜良心顧主

dllm根本就係洲際借勢話提早裝修順便裁員慳錢

聽講佢地上幾個星期先sell人買佢地餐飲會藉，話下年二月先裝修⋯⋯
真係好仆街

推比多啲人睇

嘩真係好仆街

根本就係 啲人仲講到「下 一早講左要裝修架啦」咁
針唔拮到肉就講風涼話

係 仲有人話book到年尾房

咁都得

有冇ching咁慘豬買咗

朋友book左年尾房 打去問有冇得refund 話唔清楚要遲啲覆

所以咪話 如果係好似出面所講 一早都plan好呢段時間開始裝修30個月 點會接booking 又點會賣餐券

屌
呢啲真係要煲大佢
有其他酒店照辦煮碗既話仲得了既

呢啲真係唔可以就咁算

各位ching放緊幾多日無薪假 就嚟頂唔住

但呢個世界有好多人覺得咁樣好正常

暫時未需要，好多酒店每月最少4日npl